从几个已知点通过测距得到未知点的坐标，通过最小二乘方法得到最优结果的问题可以这样考虑

已知点 p1(x1, y1, z1), p2 (x2, y2, z2), p3(x3, y3, z3), p4(x4, y4, z4)
未知点 p(x, y, z)
已知点到未知点的测量距离 l1,l2, l3,l4
真实距离 L1, L2,L3,L4

最小二乘可以是要求找到使（L1-l1)^2 + (L2-l2)^2 + (L3-l3)^2 + (L4-l4)^2 最小的（x,y,z) 即未知点的最佳坐标
这里有一个权重的选择。 考虑到几个已知点采用同样的测距仪器，到未知点距离接近，可以采用同样的权重。 这件得到了上面的公式

因为通过从任何三个已知点到未知点的距离可以解得未知点的坐标的一个解，这个解应该足够接近最优解。可以用这个解做为起始值去得到最优解。
这个数值解法应该很快得到最优解

比较这个最优解和通过解未知点到任何三个已知点距离得到的坐标， 可以看到最优解落在四种解方程得到的坐标的中间。所以得到的结果是可信的

程序： 
[test1.py](test1.py)